佐敦封區●採訪手記｜獲發通粉罐頭冇得煮 豆豉鯪魚夾麵包照落肚 街道淪末世場景居民徬徨

沒想過香港鬧市旺區，會有如此寂靜的夜晚，整個「受限區域」仿佛變成拍攝驚悚片的偌大片場，昏黃的街燈，冷清的道路，滿街充斥着穿保護衣的工作人員，沒有笑容，只有冷漠的口罩，假如一個昏迷多年的植物人突然甦醒，來到這處，他會認得這就是香港嗎？

酒店房間成為臨時新聞中心，兩張床是休息地方，也是工作地方，記者完成檢測後獲發的物資袋，包括5包即食麵、一包通粉、4罐罐頭（茄汁豆、午餐肉、沙甸魚、豆豉鯪魚）、粟米、麵包、雪芳蛋糕以及湯包等食物；另有口罩、消毒搓手液等防疫用品。

然而賓館未有罐頭刀及煮食工具提供，加上熱水煲不乾淨，煮食困難，可見政府並無周詳籌劃，出現很多漏洞。為求充飢，記者只能發揮小宇宙，例如使用熱水煲隔水加熱湯包、以豆豉鯪魚夾麵包等，可謂各出奇謀。

可以攞杯麵
南亞人有杯麵
獨媒有人拎煲俾記者
蘋果都可以拎

一個連地鐵都唔識搭嘅特首，嘢食應該一坐低就會喺張枱度出現

罐頭食品應該係連罐食既

想知通粉可以點煮, 又要出水又鹽都無粒黎放湯, 真係食丁麵無咁嬲

其實午餐肉都夾得麵包嘅

豆豉鯪魚咪配丁麵食囉

點解唔係杯麵？

可能呢啲抵d

係冇照顧到住賓館啲人啫（即係記者...）
正常喺屋企都有個煲煮公仔麵啩

不過，香港啲緊急食物真係見到都唔想食
全部都重鹽重油，叫嗰個乜鬼降低食物中鹽和糖委員會搞搞佢

係恐懼撚害

要支持日中友好應該買吉野家罐頭牛肉飯

777：有得你食就食啦
咪再嫌3嫌4
再嘈收返你d丁丁麵
生食通粉啦

劏房講到底都唔係正常屋企...

提起生食，可以派福麵/媽咪麵

應該多數都仲有爐啩？

杯麵貴呀

福麵/媽咪麵又好，一包包一丁都好，生產果刻已經係煮熟左，用食用水浸三個字就食得。

啲濕鳩劏房點擺得落煮食爐焗爐嗰啲呀
就算係入櫃底嘅都唔會有位啦。。
我上過去個friend間劏房真係痴撚線！
隔離房喺度喺度煎炸嘢食但係連最基本抽油煙機都冇結果啲恐怖油煙就焗住晒喺度唔散，嚇到我嗱嗱臨走人！有陰影真係痴撚線我都鄧佢慘佢對垃圾廢柴父母真係生癌跳樓死都彌補唔到佢哋嘅罪孽

好心啲死劏房閪用下腦啦！索得多油煙肺癌㗎！仲要佢哋用埋啲唔知乜嘢閪油， 嗰陣味特別臭，聞到之後個肺起痰㗎
仲要係聞到你作嘔嗰隻
正常人橄欖油/ rapeseed oil 煮嘢食就算有
油煙至少唔會索到你反胃

唔明點解無得叫外賣，叫民政俾錢？

負責果個人諗既係點樣最平

有無用 用唔用到 好唔好食 佢wfc

深水圍城